蔡若蓮：「如果在學生面前滿口仁義道德，私下生活卻對人充滿仇恨歧視，會不影響教學嗎？」

九龍塘宣道小學一名教師被指在教材「播獨」，遭教育局「釘牌」。教育局副局長蔡若蓮撰文指，任何以不恰當教材，向學生宣揚個人政治立場，傳遞不正確的信息或偏頗的觀點，甚至帶有仇恨、歧視等違反社會道德標準的內容，歪曲事實，錯誤引導學生，是「騎劫」校本專業機制，濫用彈性調適教學的空間，絕對不能接受。

教育局副局長蔡若蓮今日在教育局網上專欄「局中人語」撰文。她表示，近日社會對師德議論紛紛，令她反思應如何看待教師的專業、如何處理涉及教師的投訴及如何保持教師團隊的專業質素。她續指，現今社會，說謊、咒罵別人不一定違法，但絕對不合乎師道。教師言傳身教，教師的人品個性就是知識、態度、價值觀的具體呈現，「如果在學生面前滿口仁義道德，私下生活卻對人充滿仇恨歧視，會不影響教學嗎？連自己都不相信的價值、守不了的規範，怎能引導學生、幫助學生實踐？更遑論端正學生的品行。」

她又指，局方重視教師的專業和操守。為了保證讓學生得到優質的教育，局方有責任按既定機制監督政策和課程的實施、確保學校的管理和教師團隊的質素，維持公眾對教育的信心。教育局亦嚴肅跟進教師涉嫌有不當行為或專業失德的投訴。若有明顯違反社會一般道德標準的言行、損害學生正常學習、危及學生健康成長或安全等情況，會根據《教育條例》對不符要求的教師採取適當行動，例如譴責、勸喻、警告、甚至取消註冊，確保所有教師都是適合及適當的人選。

她亦指，為保障被投訴教師有充分的申述及自辯機會，教育局有既定的機制和程序處理投訴。首先，要求有關學校進行調查，讓涉事教師以口頭解釋或作書面申述，或因應需要，面見其他相關人士、檢查文件等，然後向教育局提交調查報告。教育局仔細審視報告內容、調查過程與涉事教師的回應，如無證據顯示投訴成立，即會結案。如證據顯示投訴有機會成立，則會讓涉事教師在合理時間內提出書面陳述，並基於專業精神，以實證為本，作最後決定。取消嚴重失德及專業失當者的教師註冊，更是為了守護學生福祉和教育專業。被取消教師註冊者如有異議，亦可根據《教育條例》提出上訴。她重申，教育局按嚴格的程序、有節有理有序地規管教育，是對教育最認真的監督和保護，並指「也許調查時間會長一些，過程會曲折些，卻對涉事各方公道。」她又指，教師的專業和操守是保證教育質素的關鍵，並指教育的問題，用教育專業去解決。

https://hd.stheadline. com/amp/news/realtime/hk/1902617/

佢講緊佢自己同班狗官?

是
好似我母校有個藍絲狗滿口仁義道德
畢左業無耐家暴打老婆比人炒左

博士，呢個係咪就係嗰個典故「若蓮喪子」嘅主人翁吖？

首先鄭月娥已經係最心胸狹窄嘅一個

重陽就到，若蓮喪子又要開新po上熱門喇

係咪要死埋個大仔先

會唔會迫到個仔自殺先？

死左個仔者
若蓮喪子

教到自己個仔跳樓自殺
仲點說服人為人師表？

父母身教先係最緊要
不如講下要點樣教仔先至會搞到個仔跳樓
分享下做反面教材都好呀，叫大家唔好學

蔡若蓮能成就大愛 蔡若蓮能炫耀自己

仆街俾你快一秒

蓮蓉

死撚埋大仔未呀蔡政委

相由心生

對住極惡極權極暴行充滿仇恨言論係仁義道德既一種體現
佢仲未深明此道所以喪子

另一個仔又係去澳洲讀書
咁唔愛國呀蔡副局長

咁似講黑警

一家人最緊要齊齊整整

無恥而不知恥

同藍屍講 ?

我怕佢大仔突然深明大義殺母救民

好似另一個仔去咗地府讀書

自己個仔都教唔掂仲好意思出嚟9up

講緊共產黨同習近平，佢哋開口埋口就要鬥爭，非友即敵

若蓮喪子

教死自己個仔又去教人地d仔

有冇影響呀？

幾時落去同個仔團聚

教 局 副 局 長 蔡 若 蓮 兒 子 墮 樓 亡 (10)

樓主plz pin

Hi跳樓蓮

鏡頭前講所謂大仁大義，
鏡頭後乞米奶共出賣港人，
何等賤格，會不影響嗎?

連自己個仔都教到自殺，應該釘牌兼一世不可從事教育公作囉，不排除教死埋人地個仔黎平衡自己心理。

呢d叫嫉惡如仇

若

多謝蔡玉蓮主動送個仔去死
間接減低香港失業率
為香港經濟出一分力

正能量💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

開口埋口講愛國，但又拎住外國護照 係咪應該判叛國

滿口愛國
但送仔女去外國讀書攞外國戶照

應該隔空同佢個仔講

對住極惡極權極暴行充滿仇恨言論係仁義道德既一種體現

你會比左膠屌你「變成怪獸」架

推依個

留返同個仔講啦

講緊黑警？

教育局副局長教到個仔自殺 仲好意思出來教人

諗起早幾年笑鳩佢個仔仲有賤種左膠話「死者為大」

講緊你班狗官？

gchi

肉餅

係

蔡若蓮仇恨學生，所以佢個仔咪死撚咗囉

睇得出佢對香港人充滿仇恨

若蓮，別忘了你只剩一個兒子啊

歷史上指鹿為馬可惡d定係充滿仇恨嘅荊軻可惡d

想請教吓可以點教到自己嗰仔變蓮蓉

就算係又有咩問題 私下生活關你咩事

今年月餅滯銷有冇買多d蓮蓉月餅燒俾個仔

岩呀, 你咪滿口仁義道德, 背後做支共走狗, 跪舔跪到連個仔都跳樓死埋, 所謂不仁而在高位, 是播其惡於眾也, 送多你一句暴其民甚, 則身弒國亡

如果在大眾面前滿口仁義道德，卻連自己的兒子都教不好，會不影響大眾信心嗎？連自己的兒子都不接受的價值、受不了的規範，怎能引導廣大學生、幫助其實踐？更遑論端正學生的品行

而家香港社會各種不公義都係因港共而起，身為教師，較育下一代，除咗教育知識，更要對社會不公義發聲。
滿口仁義道德，但身處極權政府統治下，對她卑躬屈膝地投誠，為她說好話，反而顯示出佢嘅虛偽。

你屋企人都唔想受你教
咁你係唔係冇資格做教育局？

可唔可以唔好貼佢個閪樣出嚟

蔡若蓮想佢另一個仔死埋

佢個仔解脫得早, 早死早著

你個仔玩到跳樓，係唔係要落台?

又係時候打機了

落地獄呀屌

佢有2個仔

屌你老母
咁啲狗日撚日講到自己幾撚pro
放咗工咪又係知法犯法
家暴隻狗又點呀?走粉果家人又點呀?

重陽又到 點解唔去拜會黑頭人

就係滿口仁義道德先會仇恨
位阿蛇錯在太有良知

抵你喪子

個腦自動配音

不如你入狗屋講好過啦

會影響個仔跳樓

係呀，丫丫。

故事主人翁若蓮經常口出狂言，連家人也忍受唔住，最後自殺身亡，所以有呢個「若蓮喪子」嘅典故

所以佢教個仔跳樓

自己個仔都搞唔掂, 走去管人。

幾時死全家

如果喺習主席面前滿口爱国爱党，私下生活卻將仔女資產送哂去歐美，會不影響国家嗎？

講緊個三萬

清唔開po都唔記得呢個人嘅存在添
Btw蔡局長 令郎還好嗎？

收工唔可以做自己?
教到自己個仔跳樓又可以做教育局?

死左個仔把口都唔收

唔怪得香港班死黑警表裡如一咁邪惡啦

佢講緊楊潤雄條冚家產

睇怕佢另一個仔都好快

咦 你個仔呢？
哦佢比你逼到跳樓死咗呀

蓮子

重陽近了

自動配咗叮噹把聲

所以你個仔米咁囉

丁酉年秋，酷吏若蓮長子自盡，民不以為悲，反竊喜。吏斥曰禽獸，民怒詰之：「昔吏行峻法，先生棄世，學子尋短，死者甚眾，何不以悲！何不思過而自省？反諷黃泉之下諸先生學子！十數載前，先有羅門范氏嘲先生之亡，曰：「若為苛政故，亡者豈只一二乎？」；及至學子歿者逾七十眾，猶有九日連殞七命者。吏吳克儉又譏其事，曰：「生徒尋死蓋因未嘗遠謀，於未未規之，故取死之道矣。」二吏身居朝堂，掌司徒事，見師生死，冷嘲熱諷，何鮮仁也！今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾師生。民仇吏而悅，喜見其悲，不亦人性乎？非子曰：『以直報怨，以德報德』乎？先有不仁之官，後有無情之民。百姓受苦，師生洩恨。喜見官悲，樂其兒亡。揮筆成輻，賀其早喪！今日之事，豈非無因？所謂因果，當如此狀。師生自戕，酷吏未助，反笑諸子，自問其過。今日吏悲，斥我無情。早知今日，何必當初！！」

教到自己個仔跳樓既 重敢教人個仔先搞笑

「如果在學生面前提倡正面不要自殺，私下生活卻自己仔子自殺，會不影響教學嗎？連自己都不能幫助自己子女，怎能引導學生、幫助學生實踐？」

中秋燈謎：教育局副局長
猜四字成語

講緊港共?

好彩你個仔死咗

死埋另外果件啦
屌你老母

其實佢幾正 想同佢做愛

講緊個仔？

條傻閪下星期又係時侯去拜個死仔包

所以你個仔咪自殺囉，有一種仇恨叫比較仇恨，好勝仇恨，睇下林奠個樣就知

「如果在市民面前滿口政治中立，私下生活卻對人充滿仇恨歧視，會不影響施政嗎？連自己都不相信的價值、守不了的規範，怎能引導市民、幫助香港發展？更遑論端正香港的核心價值。」

自己人計唔計先？

問下你個仔
你平時點對你個仔啊？

如果在兒子面前滿口仁義道德，私下品行卻對極權阿謏奉迎，會不影響身教嗎？連自己都不相信的價值、守不了的規範，怎能引導兒子、幫助兒子實踐？更遑論鼓勵兒子的人生。

老師冇仇恨就唔好當老師

抵你個仔重刷首抽

迫害年輕一代嘅階級敵人 邊有資格獲得人民尊重

我諗過半老師係咁

嫉惡如仇

你教仔教到佢跳樓
做老母都唔掂講咩做老師

收十幾萬廿萬做香港教育
但自己子女唔係接受香港教育

嫉惡如仇 有咩問題
唔通學你 狼狽為奸咩

抵你個仔死啦

唔怪得知佢個垃圾仔會跳樓啦

你個仔點？

拜山同你個仔講。

但我聽講佢個仔本身好似係黃黎

（教師）如果在學生面前滿口仁義道德，私下生活卻對人充滿仇恨歧視，會不影響教學嗎？

（若蓮）如果在公眾面前教人親子教育，私下生活卻連個仔都關顧唔到，能否勝任職位呢？

連個仔都搞到死撚咗
點教好學生

信唔信都好，我覺得佢好快會坐正

或者其實佢已經係話緊事果個

滿口仁義道德嘅蔡若蓮個仔跳樓死咗

你咪又係屌你老母
點做高官

掉下兒子獨赴黃泉的母親，滿口仁義道德，私下生活卻對人充滿仇恨歧視

講緊元朗嗰個大媽副校？

愛国是工作
外國是生活

香港教育界都算有咁耐歷史
條左婆憑乜野踩到咁盡

係呀YY

我咩都唔知
淨係知你教到你自己個仔跳樓

老師私生活都要管？

至少唔會教壞你個仔

奶共狗